有什麼方法可以散佈d 高清原圖

近來有好多作品又好，社運第一手資料相片也好，文宣圖片也好

都需要一個良好的媒介來傳發

但係我遇到一個疑難就是無論在facebook whatsapp還是連登 張貼圖片時也會壓縮

原本一張圖片可能 3000萬像素 99quality JPEG
初時一貼上連登可能即時被壓縮到 200萬像素
然之後經過臉書和whatsapp轉播幾代之後 就變成一幅爛圖

我在此求一個盡量廣傳作者 原始圖片檔的方法

我明白到 大家唔想消耗數據亦都
唔逼大家load 原始圖片

但係好似近排浮屍事件或其他認人樣 認車牌等等

一需要zoom in大圖片嚟fact check 的時候就會感到失望和辛苦

呢一啲細節嘢睇落on9 但係每一口螺絲釘仔都好影響成場運動

我唔識但幫你推

Telegram可以upload原檔 但好少人用

同埋有個秘技唔知大家知唔知道

有好多手機拍嘅相片 內含geotagging

即係高準確度嘅衛星定位標籤喺exif內

有好多情況下 都未移除

呢個 特性可以協助好多 懸案得到破案FC

可惜絕大部分 up圖網的伺服器都會 壓縮移除geotagging 標籤

如果 啲網站admin肯原圖傳送就好好

有用post

幫推

推

攪就 po. 出黎唔靚就洗撚晒佢

的確係有呢個問題，推

完全唔D係我搞

只係point out 問題

靚唔靚已經係好奢侈嘅要求

現在有啲圖片壓縮失真程度已經影響zooming fact check功能

load都load死你

好想問邊度host？

imgur試過唔得

冇理由叫個記者自己租一架server畀網友

flickr 有1000張free

唔知unsplash 可唔可以唔壓縮

用Flickr 電腦版share 圖

出到lihkg？

揀size ，複製條link

之後你會有好多link ，最後淨係要 ［img]......[/img] 果條

testing..
原圖
5312x2988
5.52mb
sha256=0B064D2EFF24CE6D11DC76C42D55630B3A43C825B1124F28DD6EF8C91C866275